# سناریو نرم‌افزار آزمون آنلاین


## سناریو کاربرد سیستم آزمون آنلاین برای دانشجو 

* __هدف__: سناریویی که کاربرد سیستم آزمون آنلاین را برای یک دانشجو منتخب نشان می‌دهد
* __اشخاص__: دانشجو A از دانشگاه ولیعصر رفسنجان، رشته مهندسی نرم‌افزار.
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار مرورگر وب
* __سناریو__: 
    1. دانشجو A به سیستم وارد می‌شود
    2. دانشجو A آدرس (url)  سیستم آزمون را در مرورگر باز می‌کند
    3. سیستم آزمون گزینه‌هایی از آزمونهای مختلف را به دانشجو A نمایش می‌دهد
    4. دانشجو A آزمون SE-2 Exam 1 را انتخاب می‌کند.
    5. لیستی از سوالات نمایش داده می‌شود و در کنار سوالات پاسخ داده شده نشانه‌ای مجزا نشان داده ‌می‌شود
    6. دانشجو A یک سوال را انتخاب می‌کند و تصمیم می‌گیرد که پاسخی جدید ارسال کند و یا پاسخ قبلی را ویرایش نماید.
    7. سوال اول نیازمند پاسخ کتبی است. دانش آموز A درحال پاسخ به این سوال است. او می‌تواند جوال را در کادر مشخص شده تایپ نماید یا پاسخ را درقالب یک فایل پیوست دهد.
    8. برای سوال دوم دانشجو تصمیم به ویرایش پاسخ می‌کند. دانشجو A پاسخ وارد شده قبلی را پاک کرده و پاسخ جدیدی را تایپ می‌کند.
    9. به عنوان راهکار دوم بجای پایان آزمون دانشجو تصمیم به ثبت سوالات پاسخ داده شده می‌کند تا در زمانی دیگر به مابقی سوالات پاسخ دهد.
    10. دانشجو A  از سیستم خارج می‌شود.
    11. دانشجو A در زمانی دیگر وارد سیستم می‌شود، سوالات را پاسخ می‌دهد و از آزمون خارج می‌شود.
    12. دانشجو A اکنون آزمون را تمام کرده است. دانشجو گزینه ای را در اختیار دارد که پاسخ ها را به سیستم نمره دهی ارسال می‌کند.
    13. دانشجو A پس از مدتی تصمیم به تغییر پاسخ سوالی میکنم اما سیستم امکان ویرایش پاسخ را پس از ثبت در سیستم نمره دهی را نمی‌دهد.
    14. دانجشو A بعدا به سیستم وارد می‌شود تا نمره خود را کنترل نماید.
    15. دانشجو A درخواست تجدید نظر در نمره را ثبت می‌نماید.


## سناریو ثبت آزمون توسط آموزگار
...

## سناریو اعتراض به نمره و پاسخ مدرس
...